點解我地唔試下掟雞蛋

（轉發）全副武裝的抗暴警察，在獨裁國家是許多示威遊行者的惡夢，面對這樣的武裝，遊行示威的一方似乎是雞蛋碰石頭，但比起丟石頭，丟雞蛋似乎是更有效的武器。雞蛋破裂後的蛋汁會黏附在頭盔及透明盾牌上，更會對防護眼鏡帶來一陣模糊。若再加上水球，這種抗議方式往往會更加有力。在抗議現場，這種蛋洗戰術，能夠有效的減緩武裝警察的攻勢，畢竟看不清楚，就很難正確的推進及抓補，就算抗議者被抓，雞蛋跟水球很難說的上是致命武器。而且價格低廉，隨處可買，補充迅速。

而且雞蛋跟水，雖然對人不具殺傷力，但對這些抗暴裝備，卻是十分的難以維護，溫度會讓濕掉的設備發黴，雞蛋腐壞的氣味會讓配戴者難以接受。而要清潔，需要大量的人力去清洗，抗議就是這麼回事，增加對方的成本，維持自己抗議的能量，不讓對方贏。

網友加碼：在雞蛋面前，架設在路口的監視器也是難逃一劫。

雞蛋再加遊擊戰
又臭又攰死佢地

光復香港

時代革命

沒有暴徒

只有暴政

Be Water

8.5 三罷

黑警死全家

遍地開花

黑警可恥

五大訴求

缺一不可

點運, 袋係袋周圍走好易爆

同問